美國與中國全面脫鉤（complete decoupling）

基本法賦予架

唔怕。相信政苦

中美關係：美國淨網行動開闢五大戰線 科技鐵幕全面脫鉤中國的影響
2020年 8月 06日

美國國務卿蓬佩奧周三（8月5日）宣佈進一步加大「淨網」行動（Clean Network），目的是「維護美國資產的安全」。

在宣佈這一計劃的公告中，蓬佩奧表示，「淨網」行動旨在保護美國公民的隱私和美國公司最敏感的信息免受諸如中國共產黨（CCP）等惡意行為者攻擊性的入侵。

他表示，為了保護美國重要的電信和科技基礎設施，從「五個新的戰線」著手。這也是繼美國在今年4月29日宣佈開始"5G網絡掃清道路行動"基礎之上，對中國科技公司採取的進一步限制。

科技脫鉤五大戰線

美國國務院發佈的公告中詳細說明了淨網行動從軟件、硬件到服務、運營等全方位展開的五個新戰線和原因：

電訊運營商---確保中國的運營商與美國電訊網絡脫鉤
應用商店---中國的應用程式威脅隱私、傳播病毒、散步宣傳和不實信息，必須從商店中清理出去。
應用程序---防止不受信任的中國智能手機製造商預先安裝流行的應用程序；
雲系統---防止美國公民的敏感個人信息以及公司的寶貴知識產權等在阿里巴巴、騰訊、百度等公司可以接觸到的雲系統中存儲和處理；
電纜---確保聯繫美國與國際互聯網的海底電纜不受侵害，避免被中國大規模收集情報

美國國務院稱，目前已經有30多個國家和地區加入了美國的淨網行動，世界上很多最大規模的電訊公司也已經清理完畢，承諾在他們的乾淨網絡中只使用信得過的電訊商。

美國還呼籲所有盟國和盟友政府加入這一淨網行動，確保公民信息的安全。

科技鐵幕

有觀察人士認為，這次美國推出擴大版「淨網」行動直接針對中國。四月的「清潔5G」行動是為了阻止中國公司華為參與美國5G網絡建設，本次則是把清理中國科技公司的行動從基礎設施擴大到應用層面。

有評論將美國的淨網行動與中國的防火牆相提並論，認為美國等於在中國的防火牆之外打造了一個「科技鐵幕」，意圖將中國的高科技行業徹底排除在未來國際數碼經濟的大門之外。

多方專家指出，數碼經濟是世界經濟未來一、二十年中最大也是最關鍵的驅動力量。誰贏得了世界數碼經濟的主導權，就贏得了未來世界經濟的主導權。

目前尚不清楚美國將如何具體在這五個新戰線執行清潔行動，美國政府要清理網絡有怎樣的權力。

與此同時，美國在世界各地的盟友是否會響應美國號召而集體跟進與中國科技脫鉤也還有待觀察。

美國宣佈這一擴大行動之前，TikTok成為華為公司之後被指威脅美國國家安全的中國應用程序。總統特朗普承諾將在9月15日之前查禁TikTok除非被出售給美國公司。目前，美國微軟公司收購TikTok的協商還在進行當中。

中國外長王毅周三通過官媒新華社批評美國「不擇手段圍堵打壓中國民營企業，演繹了教科書式的霸凌」。

王毅說，目前被美國單邊制裁的中國企業都是無辜的，希望美國改變「狹隘自私的心態，重回開放合作的正道」。

等睇中共點樣拒絕分手

美國國務院稱，目前已經有30多個國家和地區加入了美國的淨網行動

咁多國家

中國有閪民營呀 收皮啦

門外漢一問
Trump 趁在位嗰陣做晒呢啲嘢
咁係咪就算大選畀拜登贏咗
拜登都冇得收回成命???

談，可以

不如你收皮先

日撚日死出嚟

屌你老母仆街五毛

至少未來20年國策黎
參議院仲講埋全體同意ban抖陰
兩會睇實 牙祖做唔到d乜

點都唔信拜登

自己做五毛先嫌人煩咪quit囉

支五星旗個五粒星黃到金

美國佬做嘢係有程序
一步步嚟
先係軟個方面玩盡你 等你冇晒支援 補給
慢慢陰乾你 圍堵你
到你頂唔順 你自己都會發起戰爭
出兵只會係最後一步棋

五毛都多左
兩毛

等盡俾佢拖慢制裁流程, 大方向應該改唔到

你打呢句已經係

會員 #252142 - HKUSecret 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (11)：
1 .lih.kg/fGDkwT香港警察好好人
2 .lih.kg/fGALcT藍絲言論
3 .lih.kg/fGqfcT藍絲言論
4 .lih.kg/fGfBQT藍絲言論
5 .lih.kg/fxMAvT藍屍言論
6 .lih.kg/fuEkpT831 都冇死人 大把黃屍信有人死
7 .lih.kg/fuqPkT藍屍言論
8 .lih.kg/ftmMQT假消息標題黨
9 .lih.kg/fsyJPT藍屍言論

大陸改變態度軟左，美國咪中計呀！

基本法腐乳

廣東話版

成日話美國唔出招既人情何以堪？

以大國黎講，出招超級快

美帝

咁做對大家有乜益處美國佬真係霸道

步當年日本後塵
跟住堂堂正正反擊

想做美國人了咁好保障

第三個好少見，請問係咩黎

我是你爹

美國國務院稱，目前已經有30多個國家和地區加入了美國的淨網行動，世界上很多最大規模的電訊公司也已經清理完畢，承諾在他們的乾淨網絡中只使用信得過的電訊商。

動作快到

有評論將美國的淨網行動與中國的防火牆相提並論

係咪又係支那賤種喺度偷換概念嘅評論

同中國講啦 佢做左呢樣野十幾年
美國而家先對等操作 遲左啦